<resources>
    <string name="app_name">Bali!</string>

    <string name="action_notes">Notes</string>

    <string name="title_activity_detailed">Settings</string>
    <string name="title_activity_notes">Notes</string>

    <!--Titles-->
    <string name="museums">Μουσεία</string>
    <string name="palace">Βασιλεία</string>
    <string name="churches">Εκκλησίες</string>
    <string name="parks">Πάρκα</string>
    <string name="brunch">Brunch</string>
    <string name="food">Φαγητό</string>
    <string name="dessert">Γλυκό</string>
    <string name="drink">Ποτό</string>
    <string name="other">Άλλο</string>
    <string name="shopping">Ψώνια</string>
    <string name="neighborhood">Γειτονιές</string>
    <string name="language">Φράσεις</string>
    <string name="flights_info">Flights info</string>
    <string name="hotels">Ξενοδοχεία</string>
    <string name="checklist">Checklist</string>
    <string name="attraction">Αξιοθέατα</string>

    <!--Texts-->
    <string name="languageText">
        Μερικές βασικές λέξεις της γλώσσας Μπαχάσα:\n\n
        selamat pagi (καλημέρα) \n\n
        tolong (παρακαλώ) \n\n
        terima kasih (ευχαριστώ)
    </string>
    <string name="flights_infoText">
        Turkish Airlines\n
        Αποσκευή 30 κιλών και χειραποσκευή 8 κιλών (55x40x23 cm)\n\n
    </string>

<!--    Hotels-->
    <string name="hotel_ubud_map">geo:-8.504676588297972,115.26685201349211</string>
    <string name="hotel_ubud_link">https://www.airbnb.gr/rooms/34370184?source_impression_id=p3_1681203188_uV5PkB3VfhHXoUpW</string>
    <string name="hotel_ubud_phone">6281338873019</string>
    <string name="hotel_uluwatu_map">geo:-8.829185557225172,115.09214682716248</string>
    <string name="hotel_uluwatu_link">https://www.booking.com/hotel/id/the-pande-hill-homestay.en-gb.html?aid=2311236&amp;sid=88db27efe5cc85a3a3f0d5a1eb51d2dd;label=postbooking_directions</string>
    <string name="hotel_uluwatu_phone">6287861219279</string>
    <string name="hotel_singapore_map">geo:1.3112936753798385,103.87855672337497</string>
    <string name="hotel_singapore_link">https://www.booking.com/hotel/sg/81-princess.el.html?aid=397594&amp;sid=5bb1904357fc4f02c89b7849123f61c4;label=postbooking_confpage</string>
    <string name="hotel_singapore_phone">6568428181</string>

<!--    Restaurants-->
    <string name="tukies">Tukies Coconut Shop</string>
    <string name="tukiesText">Πρέπει να δοκιμάσουμε το παγωτό καρύδα. Το σερβίρουν και σε κέλυφος καρύδας.</string>

    <string name="clearCafe">Clear Cafe</string>
    <string name="clearCafeText">Έχει πολύ ωραία διακόσμηση. Στην είσοδο πρέπει να βγάλουμε τα παπούτσιά μας.</string>

    <string name="simplySocial">Simply Social</string>
    <string name="simplySocialText">Καλύτερα να κάνουμε κράτηση πριν έρθουμε με προσωπική επίσκεψη.</string>

    <string name="monkey">Sacred Monkey Forest Sanctuary</string>
    <string name="monkeyText">Είναι συγκρότημα ινδουιστικών ναών μέσα σε ζούγκλα και είναι διάσημο για τους μακάκους. Τις καθημερινές έχει εισιτήριο IDR 80,000 (περίπου 4,8 ευρώ) και τα Σαββατοκύριακα IDR 100,000 (περίπου 6 ευρώ). Δέχονται πληρωμή με κάρτα.
    Είναι ανοιχτά από τις 9:00 πμ μέχρι τις 5:00 μμ.</string>

    <string name="tanahLot">Tanah Lot</string>
    <string name="tanahLotText">Παραδοσιακός ναός του Μπαλί που βρίσκεται σε ένα μικρό, βραχώδες νησί και προσφέρει θέα στο νερό. \n
        Tanah Lot σημαίνει "Έδαφος στη γη"\n
        To Tanah Lot πιστεύουν πως είναι δημιούργημα του Dang Hyang Nirartha ο οποίος σταμάτησε σε αυτό τον βράχο για να ξεκουραστεί. Ο Danghyang Nirartha, επίσης γνωστός ως Pedanda Shakti Wawu Rauh, ήταν θρησκευτική φιγούρα Σαϊβίτη στο Μπαλί και Ινδουιστής ταξιδιώτης κατά τον 16ο αιώνα. Ήταν ο ιδρυτής του ιερατείου των Σαϊβιτών στο Μπαλί.\n
        Η κεντρική θεότητα του ναού είναι η Dewa Baruna ή Bhatara Segara, που είναι η θεότητα της θάλασσας.\n
        Είναι ένας από τους 7 θαλάσσιους ναούς της Μπαλινέζικης ακτής. Όλοι αυτοί οι ναοί έχουν φτιαχτεί έτσι ώστε να είναι ορατοί από τον επόμενο ναό σχηματίζοντας έτσι μια αλυσίδα.\n
        Στη νάση του βραχώδες νησιού πιστεύουν πως υπάρχουν πολλά δηλητηριώδη φίδια της θάλασσας όπου φρουρούν τον ναό από τα κακά πνεύματα και τους εισβολείς. Ο ναός προστατεύεται από ένα τεράστιο φίδι που δημιουργήθηκε από τον Nirartha.\n
        Μπορείς να επισκεφτείς τον ναό μόνο όταν έχει άμπωτη. \n
        Έχει εσωτερικά ανοιχτή αγορά. \n
        Η είσοδος είναι 60.000 (3,62 ευρώ).</string>

    <string name="cekingRice">Ceking Rice Terrace</string>
    <string name="cekingRiceText">Εδώ μπορούμε να κάνουμε την περίφημη κούνια (αν και εδώ είναι πιο ακριβά από αλλού).\n
    Είναι μνημείο παγκόσμιας κληρονομιάς της Unesco.\n
        Το εισιτήριο είναι περίπου ένα ευρώ.\n
    Καλύτερα να πάμε νωρίς γιατί μαζεύει πολύ κόσμο.</string>

    <string name="ulunDanu">Pura Ulun Danu Beratan</string>
    <string name="ulunDanuText">Γραφικός ινδουιστικός ναός σε λίμνη με κήπους, βαρκάδες και ευκαιρίες για φωτογράφιση άγριων ζώων.\n
        Στο Μπαλί, οι ινδουιστικοί ναοί γνωστοί ως "pura", έχουν σχεδιαστεί ως υπάιθριοι χώροι λατρείας σε εντοιχισμένες ενώσεις. Οι τοίχοι έχουν μια σειρά από περίπλοκα διακοσμημένες πύλες χωρίς πόρτες για να μπαίνει ο πιστός. Ενας τυπικός ναός έχει τρεις αυλές. Η εξωτερική αυλή είναι για κοσμικές ασχολίες (φεστιβάλ, πάγκοι για φαγητό κτλ). Η μεσαία αυλή είναι μια ζώνη μετάβασης μεταξύ του ανθρώπινου και του θεϊκού τμήματος (εδώ ετοιμάζονται προσφορές και αποθηκεύονται τα σύνεργα του λαού). Η εσωτερική αυλή είναι ο χώρος των ιερών και των θρησκευτικών τελετών.\n
        Ο αριθμός των στεγών αντανακλά την κατάσταση της θεότητας και είναι πάντα περιττός αριθμός.\n
        Είναι ένας από τους εννιά ναούς "Kahyangan Jagat"(=οι πιο σημαντικοί, με το υψηλότερο status) στο Μπαλί. \n
        Ο ναός χρησιμοποιείται για προσφορές και τελετές αφιερωμένες στη μπαλινέζικη θεά του νερού, της λίμνης και του ποταμού Dewi Danu, λόγω της σημασίας της λίμνης Bratan ως κύρια πηγή άρδευσης στο κεντρικό Μπαλί.\n
        Αυτός ο ναός ονομάζεται επίσης "ναός του Μπαλί στη λίμνη" επειδή μοιάζει σαν να επιπλέει όταν ανεβαίνει ο ποταμός Μπράταν.\n
        Είναι πάνω σε υψόμετρο οπότε καλύτερα να πάρουμε καμιά ζακέτα.\n
    Η είσοδος είναι 4,51 ευρώ.</string>
</resources>